九巴：4車長復工非無條件 指須等覆檢結果 工會斥出爾反爾

九巴：4車長復工非無條件
指須等覆檢結果 工會斥出爾反爾

要聞

【本報訊】九巴早前涉秋後算賬解僱4名曾參與罷駛的九巴車長，在各界怒轟下終讓步，昨答允讓4人復職及取回職員證，但就復職是否屬無條件，工會及資方各執一詞。九巴堅持4人一個月內需接受解僱上訴覆檢安排，意味4人最終會否遭解僱暫仍屬未知之數，但九巴僱員工會主席郭志誠稱資方曾答允黃燕如、李偉權兩名車長無條件復職，質疑九巴出爾反爾，若九巴一意孤行，不排除會重啟工業行動。

記者：劉柏麟、徐雲庭

葉蔚琳夫婦昨午面帶笑容，手拖手返車廠上班即留廠候命，並向記者展示「失而復得」的職員證。被問及對上訴是否有信心，葉指「選擇相信，因為相信才有希望」。

葉蔚琳夫婦昨午面帶笑容，展示「失而復得」的職員證。劉柏麟攝

葉蔚琳夫婦須留廠候命

九巴早前曾解僱4名曾參與2月底罷駛的車長，包括月薪車長大聯盟召集人葉蔚琳、其丈夫劉卓恆、單親母親黃燕如及李偉權，引起軒然大波，九巴後讓步指可讓4人就解僱接受上訴覆檢安排，覆檢有結果前暫容4人復職。消息稱李昨已獲派車出勤，黃正放大假，但料本月16日恢復上班後她亦可出車，惟葉及丈夫短時間內料仍須留廠候命。九巴發言人指希望一個月內展開及完成4人的上訴覆檢安排。

九巴僱員工會主席郭志誠則召開記者會，指全職男車長李偉權及後備女車長黃燕如昨均已獲九巴接納無條件復工，他指李已獲公司派更駕駛巴士，黃放大假後亦將全面復工。郭形容兩名車長可復工是好事，認為早前罷工只是因有員工欲反映心聲，絕非想與公司搞對抗。郭批評九巴之前解僱4人的做法強硬，不顧後果，後來疑因政府介入令事件迅速獲回應，郭相信4位車長不會留下不良紀錄。

但記者當場引述九巴傳訊及公共事務部副主管林子豪說法，指4名車長非無條件復工，因仍須等候上訴覆檢。郭指對此感詫異，他強調據他所知資方已與黃、李兩人達成無條件復工安排，若九巴仍出爾反爾及欠缺誠信，工會不排除重啟工業行動。

勞福局局長羅致光昨則指，早前收到九巴及月薪車長大聯盟發起人葉蔚琳的通知，指雙方暫選擇以九巴上訴機制處理事件，故原定昨午於勞工處舉行的勞資雙方會面取消。羅指政府在有需要時會介入。

相關新聞
工聯會拒表態被轟「龜縮」
要聞 4小時前

手拖手返車廠上班即留廠候命